今日確診個案新增6宗，累計宗數破百至101宗

係"武漢肺炎"呀屌你老母百份報

連同兩宗初步及疑似個案亦確診，加上晚上東區醫院有1宗初步確診個案，令今日(1日)確診個案新增6宗，累計宗數破百至101宗。今新增一宗71歲老婦與佛堂有關，在佛堂當義工做準備食物的患者，曾與第92宗個案的70歲女患者談話和用膳，讓佛堂相關感染個案增至16宗。另有2宗個案涉及一對元州邨年長夫婦，2宗來自鑽石公主號返港人士及東區醫院1名病人。另本港今再多3名病人出院，累計出院人數達36人。
衞生防護中心傳染病處主任張竹君今公佈再新增1宗確診病例、2宗初步確診及2宗疑似個案。至晚上9時許，消息指東區醫院一名居於北角健康村的46歲男子初步確診，由家庭醫生轉介經急症室入院，今日的測試中初步呈陽性，現於醫區醫院隔離治療。一旦上述5宗疑似中招患者最終確診，香港的累計病例將增至101宗。
張指，新增確診個案與佛堂有關，是一名71歲女士，住藍田康瑞苑，她曾於北角「福慧精舍」擔任義工，負責準備食物，例如切菜，她與第92宗個案曾交談及一同用膳。至今佛堂相關感染個案已增至16宗。張透露，衞生防護中心目前已接觸265名到過佛堂的人士，當中34需入院檢疫。
至於2宗初步確診個案患者是一對夫婦，分別是76歲女病人及79歲男病人，居在元州邨元樂樓，女病人有糖尿病，要注射胰島素，平時會到樓下的公園及街市。其丈夫亦有糖尿病，並有腎病。他2月26日在家中曾跌倒，同月28日有病徵，送到明愛醫院後發現肺有「花」。該對夫婦現於明愛醫院留醫。
另外2宗疑似個案是鑽石公主號回港的人士，分別是一名68歲女士，她於上月17日已有發燒，但在日本化驗時對病毒呈陰性；以及一名56歲男士，一直無病徵，日本化驗亦呈陰性，2人均坐第2班包機回港，現於瑪麗醫院留醫。張竹君表示，上述2人的上呼吸道病毒測試呈陰性，但血液化驗呈陽性，表示病人有抗體，因此日本驗到陰性是不出奇；而康復病人體內有抗體，一般不會有傳染性。
對於深圳有港人孕婦疑即將來港分娩，醫管局總行政經理(病人安全及風險管理)何婉霞表示，至今仍未有相關孕婦入院，強調跨境人士若病情危急需接受治療，會為其評估會否有感染風險，不排除進行快速測試並安排治療。至於有指確診的首名離世病人，疑服兩隻降血壓藥後心臟停頓死亡，何指個案已交死因庭，醫管局未收到解剖報告，要待死因庭進一步調查才公佈。
另何婉霞指，近日有1名醫護人員被列為密切接觸者，是接觸了第58宗個案，而該名醫護的化驗結果最終呈陰性。惟第58宗個案早已於上月17日確診，被問到為何相隔大半個月才為該醫護做病毒測試，何解釋該醫護當時有足夠保護裝備，包括佩戴N95口罩，但其後主管發現該醫護的N95不是100%適合面形，所以界定為密切接觸者，為他進行病毒測試。何指該員工幾年前做過面形測試，但可能體重有改變，尤其是體重有10%改變建議再做面形測試。
對於明日政府部門及部分企業陸續復工，張竹君透露，政府沒有就此安排諮詢衞生署的專家，是政府的決定。張指出，食飯期間有較高的感染風險，建議可自備午膳或買外賣，亦與其他人隔開坐，會較安全。
醫院管理局傍晚表示，截至今日中午12時，公立醫院過去24小時向衞生署通報，共接收49名(17男32女、年齡由20個月大至90歲)符合新冠肺炎呈報準則的病人，並已安排相關化驗。目前有122人留院接受隔離，至今共有36位確診感染者康復出院。

都係單位數驚咩

林鄭把臭口
疫情未完就邀功
中回力鏢喇

聽日公務員仲要復工, 大把公司跟

不怕

快d復工啦，快d出街玩下消費下啦

根本冇事，唔會社區爆發，都唔知你地驚乜

101

香港近乎完美防守力都未過高峰期
歐美white trash基本上係必爆獲勁

大爆發

on9仔，香港咁安全點會爆，你見今日咁多人出街玩，又唔戴口罩就知冇事啦

再唔返工經濟就真係爆，我唔會中黃屍嘅計

支持復工復課

坡佬今日106，又追唔倒

唔怕！

唔洗屌百分報

係全球有媒體都跟曬WHO 嘅正名

除左寶島外

聽日仲要返工？

沒事兒沒事兒

相信政府，唔怕！

聽日係咪應該9成半公司都完咗home office?

聽日復工喇

14日後一定反超

跟WHO=跟支那

埃博拉病毒

好多傻閪一路行山出街吃喝玩樂一路屌政府復工會大爆發

藍精靈快啲出黎飲茶晨運搵娜娜

原來呢個叫拐點

抗疫成功係佢既功勞
抗疫失敗係你既失誤

返工了

坐等14日後睇結果

係 準備聽日返去攬炒

德國一野就過左你香港，等睇歐洲個個國家爆到意大利咁

咪係。。。痴撚線。。。

所以真係唔好以為無事

咁岩一日零個案，就成班傻閪去打邊爐...

721831

相信政府

冇錯 相信政府

鑽石公主號
到而家都仲未完 仲有確診
究竟咩原因入面傳染 得咁勁

哩個真

Agger

破百

防疫意識極高
但係有地理+政治問題
冇得完美
台灣先有潛質

發唔發覺近依兩個星期永遠都係夜晚先公佈確診

lm睇教宗真係瀨咗嘢

#youtube #twitter #全民twitter #reddit
@OccupyYoutube
@reddithk_channel
@TwitterHelpBot

上呼吸道病毒測試呈陰性，但血液化驗呈陽性，表示病人有抗體

而家破百就咁驚 遲啲就算大爆發有幾百宗 大家都會麻目架啦

聽日公務員復工

有部份部門要返足5日

做完野都要你坐定定等5點

啲個政府真係好廢

嘈乜九，洩漏國家秘密

台灣都40 你話歐洲班友點會唔爆到仆街呀

武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎武漢肺炎

新聞話98宗喎

咪係
怕咩武漢肺炎
流感黎啫
聽日開始一切正常

又追近番新加坡

死左幾多個？

新冠肺炎讀上去有啲怪怪地 武漢肺炎順口啲

成日話爆話爆 都未爆過

原來佛堂聚會仲未過到打邊爐家族

等林鄭仲出黎認屎認屁

【武漢肺炎】林鄭：香港防疫工作有效 確診數字低於日韓、意大利、伊朗

百份報點會寫武漢肺炎

係得連登仔係到打飛機
出面好似平行時空咁熱鬧

交叉大感染

真係咪撚再燈,之前幾個黑警都燈撚到e家都無事

會唔會好似支那咁復工幾日頂唔順又停返
好撚驚出門 我棟樓唔知邊到有人隔離緊 公司話政府冇承認份list即係流 流就要返返公司開工 嬲到想裸辭

ig見唔少人傻閪post行山圖

你做唔復工無人會嘈

元州邨個對點樣感染
落吓街都中？